**[>>> Содержание <<<](ru.index)**

## Вспомогательные скрипты и описание процессов установки и удаления плагина ##

Вспомогательные скрипты *inst.php* и *rm.php* загружаются и выполняются автоматически во время операций установки (переустановки, обновления, откатывания) и удаления плагинов соответственно. Загрузка скрипта *inst.php* происходит при вызове метода ```Plugins::install```, а *rm.php* при вызове метода ```Plugins::delInstalled```.

### Последовательность действий, происходящих при вызове метода ```Plugins::install``` с валидными параметрами и при наличии всех необходимых зависимостей ###

После проверки корректности структуры устанавливаемого пакета, если производится установка нового плагина, в реестр плагинов производится запись и плагину присваевается идентификатор. Затем из устанавливаемого пакета загружается скрипт *inst.php* и создается объект ```Install(\mysqli $dblink, int $id, string $version = '', bool $reset = FALSE)```.

**Принимаемые значения** 
*```dblink```* - это объект ```mysqli```. Значение этого аргумента присваевается приватной переменной ```dblink``` созданного объекта.  
*```id```* - идентификатор плагина. Значение этого аргумента присваевается приватной переменной ```id``` созданного объекта.  
*```version```* - версия плагина. Если производится переустановка, обновление или откат плагина, то аргумент принимает значение версии существующего плагина. В случает установки нового плагина, аргументу в качестве значения присваевается пустая строка. Значение этого аргумента присваевается приватной переменной version созданного объекта.  
*```reset```* - флаг, который указывает, требуется ли сбросить данные, относящиеся к плагину, на состояние по умолчанию. Если принимает значение ```TRUE```, то требуется. Если ```FALSE```, то не требуется. Значение этого аргумента присваевается приватной переменной reset созданного объекта ```Install```.

Потом производится вызов метода ```Install::preinst()```, который должен произвести предварительные действия для установки плагина, если они необходимы. Если метод ```Install::preinst()``` возвращает значение ```FALSE```, то выполнение метода Plugins::install прерывается.  
Если же он возвращает значение ```TRUE```, то далее из файлов *policy.xml*, *log.xml*, *texts.xml* и *titles.xml* производится установка групповых политик доступа, событий журнала, текстов и заголовков соответветственно.  
Затем производится копирование содержимого папок *documents*, *php* и *js* по адресам ```MECCANO_DOCUMENTS_DIR.</имя плагина>```, ```MECCANO_PHP_DIR.</имя плагина>``` и ```MECCANO_JS_DIR.</имя_плагина>``` соответственно. Также производится копирование скрипта *rm.php* в ```MECCANO_UNINSTALL.</имя_плагина.php>```.  
После производится вызов метода ```Install::postinst()```, который должен произвести завершающие действия для установки плагина, если они необходимы. Если метод ```Install::postinst()``` возвращает значение ```FALSE```, то выполнение метода ```Plugins::install``` прерывается. Если же он возвращает значение ```TRUE```, то выполнение метода ```Plugins::install``` успешно завершается.

### Последовательность действий, происходящих при вызове метода Plugins::delInstalled с валидными параметрами ###

Загружается скрипт ```MECCANO_UNINSTALL.</имя_плагина.php>``` и создается объект ```Remove(\mysqli $dblink, $id, $keepData = TRUE)```.

**Принимаемые значения**  
*```dblink```* - это объект ```mysqli```. Значение этого аргумента присваевается приватной переменной ```dblink``` созданного объекта.  
*```id```* - идентификатор удаляемого плагина. Значение этого аргумента присваевается приватной переменной ```id``` созданного объекта.  
*```keepData```* - флаг, который указывает на то, что все данные, связанные с плагином, необходимо оставить и не удалять. Если принимает значение ```TRUE```, то необходимо. Если ```FALSE```, то необходимости сохраниять их нет. Значение этого аргумента присваевается приватной переменной ```keepData``` созданного объекта ```Remove```.

Потом производится вызов метода ```Remove::prerm()```, который должен произвести предварительные действия для удаления плагина, если они необходимы. Если метод ```Remove::prerm()``` возвращает значение ```FALSE```, то выполнение метода ```Plugins::delInstalled``` прерывается.  
Если же он возвращает значение ```TRUE```, то далее происходит удаление из базы данных групповых политик доступа, записей и событий журнала, а также текстов и заголовков, связанных с плагином.  
После производится вызов метода ```Remove::postrm()```, который должен произвести завершающие действия для удаления плагина, если они необходимы. Если метод ```Remove::postrm()``` возвращает значение ```FALSE```, то выполнение метода ```Plugins::delInstalled``` прерывается.  
Если же он возвращает значение ```TRUE```, то далее производится удаление файлов и папок, относящихся к плагину, расположенных по адресам ```MECCANO_DOCUMENTS_DIR.</имя плагина>```, ```MECCANO_PHP_DIR.</имя плагина>```, ```MECCANO_JS_DIR.</имя_плагина>```, ```MECCANO_DOCUMENTS_DIR.</имя плагина>``` и ```MECCANO_UNINSTALL.</имя_плагина.php>```. После чего, выполнение ```Plugins::delInstalled``` уcпешно завершается.

**[>>> Содержание <<<](ru.index)**